<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on cristiangcel</title>
    <link>https://cristiangcel.eu/it/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on cristiangcel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 10:51:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cristiangcel.eu/it/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My Voice My Choice: quando la legge 194 non è sufficiente</title>
      <link>https://cristiangcel.eu/it/post/myvoice-mychoice/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 10:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cristiangcel.eu/it/post/myvoice-mychoice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../post/myvoice-mychoice.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;


&lt;small&gt;Immagine promozionale della campagna - di My Voice My Choice, fair use&lt;/small&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garantire in tutti gli Stati membri dell&amp;rsquo;Unione Europea un accesso libero e sicuro all&amp;rsquo;aborto, offrendo supporto economico alle donne che ne hanno bisogno, è l&amp;rsquo;obiettivo della campagna &amp;ldquo;My Voice My Choice&amp;rdquo;. In occasione della Giornata mondiale per l&amp;rsquo;aborto sicuro, l&amp;rsquo;iniziativa ha ottenuto un sostegno senza precedenti sia in Italia che in tutta Europa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertà di stampa, esiste realmente in occidente?</title>
      <link>https://cristiangcel.eu/it/post/press-freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cristiangcel.eu/it/post/press-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../post/press-freedom.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;


&lt;small&gt;Manifestanti del movimento &#39;Free Assange&#39; fuori dall&#39;Alta Corte di Londra, UK - di Alisdare Hickson, CC BY-SA 4.0&lt;/small&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il giornalismo è un campo complesso e variegato, in cui non tutti i professionisti si muovono con la stessa integrità. Esistono giornalisti che si limitano a riportare le versioni ufficiali e altri che, con coraggio e determinazione, scavano sotto la superficie per svelare le verità nascoste. Questi ultimi possono essere considerati i veri eroi del nostro tempo, impegnati a smascherare la propaganda e a portare alla luce fatti scomodi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sbattezzo: un atto di libertà ed autodeterminazione</title>
      <link>https://cristiangcel.eu/it/post/uaar-debaptism/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cristiangcel.eu/it/post/uaar-debaptism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../post/uaar-debaptism.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;


&lt;small&gt;Attivisti UAAR alla commemorazione della Presa di Roma del 2014 - di Sergio D&#39;Afflitto, CC BY-SA 4.0&lt;/small&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi anni, il tema del battesimo e della sua successiva imposizione religiosa ha alimentato un dibattito sempre più acceso nella società contemporanea. Sempre più persone scelgono di &amp;ldquo;sbattezzarsi&amp;rdquo;, un atto simbolico di liberazione da vincoli percepiti, spesso dettati da un contesto sociale e culturale influenzato dalla religione, in particolare dal cattolicesimo. Questo fenomeno riflette il desiderio di affermare la propria autonomia e di rifiutare un&amp;rsquo;identità religiosa imposta sin dalla nascita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Copyright è uno strumento che limita la libertà</title>
      <link>https://cristiangcel.eu/it/post/against-copyright/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cristiangcel.eu/it/post/against-copyright/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../post/against-copyright.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;


&lt;small&gt;The Pirate Bay, un famoso motore di ricerca per torrent - di Broblike, CC BY-SA 4.0&lt;/small&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In un’epoca in cui l’informazione e la cultura sono più accessibili che mai, ci si interroga sull&amp;rsquo;efficacia e sulla giustizia del copyright. La realtà è che il copyright limita la condivisione di conoscenze e culture, arrecando un danno a tutta l&amp;rsquo;umanità, in particolare a coloro che vivono in paesi poveri e non hanno accesso ai materiali desiderati. È ora di riflettere su come questa normativa , nata per proteggere l’autore, stia in realtà cristallizzando opere e idee, negando così a molti l&amp;rsquo;opportunità di fruirne e contribuire a un patrimonio culturale condiviso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
